李家超：蒙面，參與者會較易受感染或煽動，失去個人角色，一同參與犯法行為

政府於本月5日起實施《禁止蒙面規例》，保安局局長李家超表示，在考慮推行規例時，已預計到部分市民會反對，但指規例賦予警員權力，要求被截停人士除下面罩以核實其身份，認為警方執行禁蒙面法時，會按當時實際環境做決定。

他說政府制訂該規例時已參考外國經驗，認為規例長遠有助減少犯罪行為，亦能助警方更有效搜集證據。現時很多參與襲擊和破壞的人士皆蒙面，根據犯罪學或人群心理學，當群眾有一個共同標記，例如蒙面，參與者會較易受感染或煽動，失去個人角色，一同參與犯法行為，政府期望透過禁蒙面法令香港回復和平、理性示威的局面。

被問到立法會有權修訂和廢止禁蒙面法，李回應指，會尊重立法會審議法例的工作和權利，最重要是依法辦事。對於警隊是否成為整個事件的磨心，他說香港的問題不是靠警隊執法能解決，但警隊必須制止暴力，認為政治問題要靠整個社會一同解決，而政府是責無旁貸。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20191013/mobile/bkn-20191013125808086-1013_00822_001.html

原來係咁， 李家超分析左點解黑警要唔顯示no. 唔出示委任證

所以警隊咪成個名臭咗囉
個個執法都唔帶證,都on撚9

佢講緊警犬？

自打嘴巴

秒

唔怪得黑警為所欲為又無number

講班黑警？

你講你自己啲下屬啊

呢樣嘢正正就係警隊同軍隊

唔怪得警隊入咁多狗罩

第一次覺得條撚樣有道理，黑警中晒